星島：持BNO移民英國比特區護照更着數

英國將於明年1月31日開放BNO簽證申請，距今不足3個月時間。有些習慣唱慢板的朋友直至現時才問，BNO續領需時，若然做先頭部隊，在明年第一季移英，是否必須續領BNO？

英國當局早已明文列出，申請BNO簽證的港人，只需擁有BNO資格，毋須持有有效的BNO護照。因此，有些人認為反正續領BNO需時，不如用特區護照就算，又或有些人猶疑不決，遲遲未續領BNO。不過，BNO在移英之路上扮演了一個重要角色，可以說是為在英國生活的港人帶來不少方便。

1. 較易開辦銀行戶口

根據不少已憑LOTR提前到英國的港人報料，有當地銀行只接受持有BNO的港人開辦銀行戶口，而持有特區護照者則被拒；有銀行將BNO持有人列為英籍人士，開辦戶口時毋須提交住址證明，可說是為初來報到的港人大開方便之門。

2. 換英國駕照毋須寄護照正本

筆者問題幾年前已移民英國的朋友，她認為持BNO 出入境丶申請國民保險號碼（National Insurance Number)都較持特區護照的丈夫來得順利，而且BNO持有人在英國有較多着數。例如她用香港鴐照換英國鴐照時，BNO 持有人在辦手續時毋須連同護照正本及香港鴐照一同寄出，但特區護照持有人則必須同時寄出。

3. 有投票權

BNO 持有人只要向市政府登記後，即享有投票權，而特區護照無這個權利

4. 毋須到警局報到

根據英國移民政策規定，必須在抵英後7日內到當地警察局註冊報到，但BNO持有人刪毋須前往報到，而特區護照則不獲豁免，而且每次搬屋換地址都要去報到一次。

基於BNO的方便，有意移居英國的人士，若然BNO已過期，還是快快續領吧，不過現時需時隨時3個月以上

作者：江爾瑩
online_info@singtao.com

英國乞食不了

香港做隻港豬冇事

3. 有投票權

BNO 持有人只要向市政府登記後，即享有投票權，而特區護照無這個權利

呢個最重要
去到英國你個一票係有機會真正影響倒香港

左派報唔支持祖國，叫人移民

我已經用we柒舉報作者賣國

要更落力追擊藍絲 唔好畀佢哋污染英國

乜唔係只係旅行證件咩

Push
身為藍絲一份子 理應留在祖國
為其獻身

煙仔何違反國安法

送煙仔何一程

到時開戶口就用身份証啦下

星島轉左立場WO

反了反了星島反了

阿媽係女人

jm9 treason

英國戰線

-成立者為10月1號Piccadilly Circus集會嘅搞手
-將於12月於Leicester Square附近舉行集會 紀念舊年中文理大守衛戰(如封城如期結束)
-將黃色經濟圈推廣至英國
-專人一對一提供移英意見 包括 生活/就業/升學/移民等
-暖氣軍師有創始成員扎根英國多年 已有龐大在英港人網絡 在此基礎上 協助將要移英嘅港人融入英國

暖氣軍師公海：

暖氣軍師channel:

暖氣軍師撐香港成立宣言

自1997年香港從英國移交到中華人民共和國，中國屢次違反《中英聯合聲明》，並肆意打擊曾經應承左會俾香港人嘅公民自由。香港政府、親北京政客同中國共產黨沆瀣一氣，全面操縱《基本法》，深文羅織，已將行政、立法和司法機構化為政治武器，迫害香港嘅民主運動人士。今香港崩殂，已經導致香港人大規模流亡或移民。流亡海外嘅人，急需我地嘅支持，係英國發展港社人區，推廣獨特嘅香港形象，促進香港人融入英國社會，並在海外繼續香港嘅抗爭活動。

我地嘅創始成員黎自唔同嘅背景。從2019年香港抗議前線，到長居西方嘅海外手足，以建立民主香港為共同目標。

我地相信《中英聯合聲明》中對香港同香港人嘅承諾必需履行。移交主權二十三年，中方屢次單方面違反此國際條約，並一再破壞其法律效力。從干預香港事務到放棄普選權，再到香港警察嘅暴力鎮壓，以及頒布嚴苛嘅《國家安全法》以政治迫害香港抗爭者，可見中共暴虐侈傲、罄竹難書。 暖氣軍師撐香港懇請英國政府對中國採取更強硬嘅談判立場，包括以馬格尼茨基人權問責法制裁香港同中國政府踲官員，要佢地為不斷侵蝕香港的公民自由和法治承擔後果。

香港民主運動係建立係對唔同方向同戰略嘅尊重之上。 暖氣軍師撐香港將擁護依份多樣性，並同流亡手足保持密持對話。我地歡迎各種背景嘅人加入我地嘅反暴政抗爭。

[在英港人抗爭及生活谷上線啦] 暖氣軍師撐香港 Justitia Hong Kong

星島唔係左報，而係果種典型上一代嘅藍屍報，完全反映果班自私自利有著數就拎到盡的心態

一面驚你班人搞社會運動影響佢地既得利益
一方面又唔想立法會無哂反對派影響樓價

一面叫其他人的仔女去大灣區
一面揾自己點移民去外國（同時唔洗交咁多外國的稅）

又block多左個PR ac

佢老細係咪仲係俾美國refuse landing 個何柱國？
（好似係）